有社交恐懼症但做緊啲對人嘅工作

本來佢好驚同陌生人講嘢
而家出嚟做嘢
自己有興趣嘅係對人嘅工作
但係好時三唔識七就要傾啲deep野
同埋我真係好驚聽電話或者係要主動打俾人
其實係咪可以克服到定係越試會越驚

點解會驚 同時又令你感興趣既？

傾做野既野就好多野講
傾自己野就DEAD AIR

咁你返緊咩工

要同人講嘢嘅hr role

我傾做嘢都好撚淆底

因為心底裏想做個外向嘅人 帶到正能量 影響到人 有意義嘅工作
毒L 係咪唔應該ff咁多
要我做都唔係話做唔到 係次次都好驚

我覺得你做返自己好啲

客黎姐 當佢係asset既一種 又唔係自己社交圈子既人
洗撚驚

反而仲勁，可能平時唔鍾意講野，一對客好少講廢話，d客仲當我係fd

最驚要係gp講野

同客人都ok 我做sales都做得黎
我係做office要同啲鋪頭同事講野
好似大家工作嘅領域唔同就會難啲打開話題或者接觸

呢個我還好
依家我係一個人要落去同一大班唔識嘅人傾計

客人都尚可以啊
係公司同事果下野尷尬 唔識點講

其實我嘅終極目標係佢做濕鳩政府工
反正都要交稅養林井

有依個助人既原動力都好重要
我諗如果你平時係一個多內/自省既人 可以自我分析下有咩原因會令你驚，例如有冇咩人物、場地、氣氛等等，有需要既可以記錄下睇下有冇pattern
此終我地外人簡單答你一句係唔係應該唔好ff咁多 其實好容易/廉價...
老套而又最重要既都係你自己點睇/衡量

唉metoo
點搞呀

我明我讀書嗰時平日唔多出聲，平時吹水又唔識讀空氣，但每次present永遠講得好開心好得心應手，見到同學hea做或者講得唔夠流暢就覺得點解佢哋prep得咁差

處